Si avevano a disposizione diversi blocchi metallici di diverse forme e dimensioni. Per ognuno
è stata effettuata sia una misura di pochi periodi (quella utilizzata per il fit), sia una
su molti periodi per effettuare al meglio la fft.
I fit sono stati effettuati con la seguente formula:

\[ V = A\sin{(\omega t+\phi)}e^{-\frac{t}{\tau}}+c\]

Che è chiaramente la soluzione di un oscillatore armonico smorzato cui è sommata
una costante per aggiustare eventuali offset dovuti a una mancata correzione.
Di seguito si riporta la tabella con i risultati dei fit:
\begin{center}
\begin{tabular}{cccccccc}
    \toprule
    Conduttore & $A [\si{V}]$ & $\omega [\si{Hz}]$ & $\tau [\si{ms}]$ & $\phi [\si{rad}]$ & $c [\si{V}]$&dof&$\chi^2$\\
    \midrule
    / & $0.893 \pm 0.001$ & $4432 \pm 1$ & $16.6 \pm 0.1$ & $-3.135 \pm 0.001$ & $-0.017 \pm 0.001$                 &8995&15    \\ 
    Al pieno & $0.818 \pm 0.001$ & $4901 \pm 1$ & $5.4 \pm 0.1$ & $-3.168 \pm 0.001$ & $-0.018 \pm 0.001$           &8995&12    \\
    Al cavo & $0.819 \pm 0.001$ & $4904 \pm 1$ & $4.9 \pm 0.1$ & $-3.199 \pm 0.001$ & $-0.019 \pm 0.001$            &8995&12    \\
    Al cavo tagliato & $0.888 \pm 0.002$ & $4441 \pm 1$ & $14.1 \pm 0.1$ & $-3.139 \pm 0.001$ & $-0.016 \pm 0.001$  &8995&15    \\
    Al doppio profilato & $0.813 \pm 0.001$ & $4896 \pm 1$ & $4.4 \pm 0.1$ & $-3.177 \pm 0.001$ & $-0.019 \pm 0.001$&8995&12    \\
    Fe pieno & $1.053 \pm 0.004$ & $3374 \pm 1$ & $2.8 \pm 0.1$ & $-3.272 \pm 0.004$ & $-0.006 \pm 0.001$           &8995&28    \\
    Fe lamine & $1.070 \pm 0.001$ & $2451 \pm 1$ & $15.9 \pm 0.1$ & $-3.353 \pm 0.001$ & $-0.013 \pm 0.001$         &8995&17    \\
    Fe lamine & $1.070 \pm 0.001$ & $2452 \pm 1$ & $16.1 \pm 0.1$ & $-3.380 \pm 0.001$ & $-0.014 \pm 0.001$         &8995&32    \\ 
    Al cavo + Fe pieno & $0.766 \pm 0.002$ & $4915 \pm 1$ & $3.7 \pm 0.1$ & $-3.205 \pm 0.003$ & $-0.032 \pm 0.001$ &8995&59    \\ 
    Ottone & $0.870 \pm 0.001$ & $4658 \pm 1$ & $5.5 \pm 0.1$ & $-3.181 \pm 0.001$ & $-0.018 \pm 0.001$             &8995&16    \\ 
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Di seguito anche i corrispondenti grafici con la curva di best-fit e la relativa fft:
\newcounter{imagenumber}
\forloop{imagenumber}{28}{\value{imagenumber} < 38}{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto5/plot/\arabic{imagenumber}.pdf}
    \end{figure}
}

Usando l'approssimazione di circuito RLC ideale (e quindi le formule del punto 3), è stato possibile ricavare dai dati dei fit e dal valore
di $C=\SI{0.1}{\mu F} \pm 10\%$ delle misure indirette di resistenza e induttanza del circuito per gli stessi materiali di prima:
\begin{center}
    \begin{tabular}{ccc}
        \toprule
        Conduttore & Resistenza $[\si{k\Omega}]$ & Induttanza [$\si{H}$] \\
        \midrule
        /                  & $0.063\pm0.006 $  &  $0.51\pm0.05$ \\
        Al pieno           & $0.16 \pm0.02$    &  $0.42\pm0.04$ \\
        Al cavo            & $0.23 \pm0.02$    &  $0.41\pm0.04$ \\
        Al cavo tagliato   & $0.073 \pm 0.007$ &  $0.51\pm0.05$ \\
        Al doppio profilo  & $0.19 \pm 0.02$   &  $0.42\pm0.04$ \\
        Fe pieno           & $0.86 \pm 0.09$   &  $0.86\pm0.09$ \\
        Fe lamine          & $0.22 \pm 0.02$   &  $1.7\pm0.2$ \\
        Fe lamine          & $0.21 \pm 0.02$   &  $1.7\pm0.2$ \\
        Al cavo + Fe pieno & $0.26 \pm 0.03$   &  $0.41\pm0.04$ \\
        Ottone             & $0.20 \pm 0.02$   &  $0.46\pm0.05$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Come si nota dai grafici, ma ancora più dai risultati dei fit, ci sono variazioni molto rilevanti
nella frequenza delle oscillazioni e nel tempo caratteristico $\tau$ al variare dei materiali inseriti
nella bobina. Queste sono causate da variazioni della resistenza e dell'induttanza del circuito, quelle riportate qui sopra.
Si nota in particolare che il ferro aumenta l'induttanza del circuito, qualsiasi sia la sua forma, anche se quello in lamine
causa un aumento maggiore; ciò è strettamente legato al comportamento ferromagnetico del materiale e al fatto che nelle lamine
le correnti schermano meno il campo esterno in quanto hanno sezione minore.
La resistenza del circuito invece aumenta in qualsiasi condizione, in maniera dipendente
dal materiale, ciò è dovuto agli effetti dissipativi delle correnti parassite che sono sempre presenti.
Si nota che l'alluminio cavo (o meglio le sue correnti parassite) scherma molto bene il campo magnetico della bobina: il fatto che ci sia il ferro
al suo interno o meno non influenza in maniera rilevante il circuito. 
Si nota inoltre che, se il ferro aumenta l'induttanza, alluminio
e ottone la fanno diminuire.
L'alluminio cavo tagliato, come ci si poteva aspettare, modifica molto poco i parametri del circuito in quanto le correnti racchiudono un'area
molto piccola rispetto agli altri materiali.

